鄧炳強: 600多宗反修例相關針對警員投訴 4宗有即時後果 包括訓斥及行為簿作紀錄 認為監警會機制有效

警務處長鄧炳強出席一個電視節目時表示，警方作出檢控時，會根據風險評估要求法庭是否批出保釋，警方需要尊重法庭的決定，但又指即使批出擔保，都難以24小時跟蹤，過往有人士即使被沒收證件，都能坐船逃去。鄧炳強批評，部份人煽動年輕人犯法，又呼籲眾籌，最後卻與家人逃去，是對不住自己、家人及年輕人應該感到羞恥。至於警方會否對潛逃人士作進一步跟進，鄧炳強指，會再調查相關人士是否進一步犯法行為，例如眾籌是否犯法。

批評社會很多人想測試國安法底線

他說，港區國安法生效後，社會治安整體好轉，但認為社會上很多人不想香港治安好，經常煽動別人犯法，及想測試國安法的底線。他又指，近期有社工呼籲社福機構不要與警方溝通，批評做法奇怪。鄧炳強指，自法例生效後，警方國安處共拘捕32人，當中有3人被控國安法相關罪名，全部由警方自行調查搜證、拘捕及檢控。

鄧炳強又說，無論是否有國安法，公眾遊行都是按照公安條例處理，雖然記協早前提出的遊行條件，包括不可讓公眾參與及要實名制，但都是基於疫情原因，並非一般按照公安條例審批遊行的原因。

重修警民關係並非天方夜譚

鄧炳強表示，重修警民關係並非天方夜譚，認為現時最需要澄清抹黑消息，警方已發信超過100次，對虛假和煽動性報道表達不滿，但並沒收到任何回覆。

他又表示，警方與監警會合作無間，認為現有的處理警員投訴機制有效，600多宗反修例相關針對警員的投訴，6成已完成調查並轉交監警會，當中4成審核完成，部份警員被評定不當，4宗有即時紀律後果，包括訓斥、在行為簿作記錄等。他又指，警方不會考慮公開武力指引，否則可能影響行動效率。

原文網址：

One day one joke

黑警：下次唔敢了

0.6% 小過武肺死亡率

知，強姦都係訓斥
訓斥內容係話佢地姦得唔夠多

Right?

真係好撚好笑啦屌你老母閪

流感都嚴重過佢

600宗投訴得4宗有效果

咁瘀嘅嘢咪撚講出嚟啦

藍屍投訴打得唔夠甘，該警員被即時訓斥

有冇罰抄添呀?

中學記小過都嚴重過佢

打手板

自己人查自己人 睇戲都知咩事

警方與監警會合作無間

摵耳仔面璧思過

訓斥、在行為簿作記錄

佢又講得出口果下好野

訓斥乜嘢？
訓斥下屬點解打得咁細力？訓斥下屬點解唔一槍爆頭？訓斥下屬點解要留活口？

幼稚園都罰得重過紀律部隊

個4單係咪藍絲投訴啲狗唔撚夠狼死?

下次踩多幾下先

600分之4

有你老母個效

講出嚟自己唔笑

強姦完抹返乾淨個閪講句sorry當冇野

係0.006%

他又表示，警方與監警會合作無間

成段垃圾唯一講得岩嘅野

小學生記缺點？

糞斥 小朋友都唔驚啦

我記得唔止六百幾宗投訴喎

咁有無記缺點同大過

班撚樣可以成日咁厚顏無恥狂出洗白文
係因為真係有堆人會久而久之走去信
尤其是後輩/小朋友大個仔睇返舊聞既時候

正如我地以前細個讀書做剪報,
好多時都係靠睇新聞既內容同評輪就信到十足十
根本對背後既事毫無認識

到時大家教育後輩真係要小心

你地無做錯到

訓斥

訓斥完一定驚撚到鳩都縮

以後唔敢了

警方已發信超過100次，對虛假和煽動性報道表達不滿，但並沒收到任何回覆

有用？警察販毒輪姦都好似係反送中之後喎柒頭！

訓斥案件參考

訓斥

哦

有效
人唔笑狗都吠

自己話處理左就當無左件事
無賴黑社會

然後冇事喇
出返去做喇啦

600宗投訴
只有4宗有效

問題 係佢地執法問題 乜都可以拎黎當理據 搞黄店已經係事實

淨係721都唔只600啦

好啦，下次唔好啦
close file

佢自己講出嚟唔笑嗰吓好撚嘢

犯法後果: 鬧+記缺點
懲罰會唔會太重

%喎

Freudian Slip

手冊打X

好撚委屈你lo仆街

企定定都被警察打到做開顱手術 都係話兩句就算
無數咁多單打穿途人頭 大量流血
用警棍狂毆倒地嘅人 被同袍出手阻止都打唔停手

佢講出黎忍唔忍到笑

訓斥：下次強姦唔好中出

即時紀律後果，包括訓斥、在行為簿作記錄等
小學罰抄重嚴重過佢

下次強姦唔好比人知

行為簿即係小學生摘名咁樣

佢自己有冇笑

皇軍當年殺完人都有訓斥
證明皇軍好仁慈

限聚令罰10000都嚴厲過你

喔。

鬧兩句好勒

最起碼咁

好撚柒
你自己覺唔覺柒

殺左人, 強姦左人都係訓斥就夠

訓斥了事，凌駕法律

警方與監警會合作無間
全文得呢句真

訓斥，不如打埋手板

訓斥係後果

Department of joke

嘩 好撚有效啊

狗嚟啫，唔使當人咁睇

屌你老母訓斥都夠膽拎出嚟講

冇回覆其實咪就代表人地唔係老作有根有據

自由社會係應該俾人選擇睇啲咩再自己分析
你嬲豬咪喺FB做你啲所謂澄清囉

警方不會考慮公開武力指引，否則可能影響行動效率。

訓斥真係好撚有效

所以咪無人信你囉

黑警死全家

佢地要造到起碼有2個版本,之後就會變成點解剩係你地版本先啱

嘩 真係好有效

放心啦 反正我地會乖乖地做返隻港豬

訓斥100次先再有下一級懲罰？

我柒撚咗，打手板同罰抄10次
0.6% 0.6% 0.6% 0.6% 0.6% 0.6% 0.6% 0.6% 0.6% 0.6%

有 狄爽味

幾多單都係做數

4/600
果4單話下佢就算

笑撚死人咩屌

日日咒黑警死九族都有效果黑警畜牲的訓斥

屌你老母喇

包括訓斥及行為簿作紀錄

嘩屌,好有阻嚇性,d差佬應該以後唔敢再犯

4宗/600宗

日日都比老細訓責，so?

二戰俄軍：我地無一單燒殺搶掠、強姦平民告得入，証明我地無做過

笑話。PK 早去死吧。

黑狗強奸殺人都冇後果

咁都係糞斥係代表已經無皇管定你無料到？

Haha

警告信都唔出
私人企業都不如

毅進嘅數學真係一代傳一代！！

佢自己講完唔撚面紅嫁???

每人記個缺點 下次唔好喇

藐視法庭喎
高院個官都講咗監警會冇用

點話點好啦

衰撚過學校，學校記過同成績唔好都有機會留級踢出校，班狗得擇名

點解我打警察唔可以訓斥了事

落薄最多無得升加人工外有咩咁大不了

仆街黑警

4宗
以你哋咁嘅水平, 算係咁啦!

咪證明你唔撚識處理囉
咁撚樣都仲好意思拎出黎認屎認屁
成個正苦都係垃撚圾，得果少少野就要衝出黎認叻，食撚屎啦

冚家剷啦